[犯罪][懸疑][推理]《禁忌手術》

《禁忌手術》

故事簡介：
香港富豪林文坤之子不幸患上J癌，需要切J抑制癌症擴散，此時一個神秘醫生馬湸主動上門說他可以幫林佑偉換J，兩人成功牽線，完成香港首宗禁忌手術——換J。獲得新J的林佑偉重獲新生，成為城中熱話，但伴隨而來的卻是大家意想不到的事。

另一方面陳Sir收到無名女屍的線報，毫無線索的他們接二連三地迎來一具具新的屍體，真相似乎離他們越來越遠，他們也成了大眾抨擊的對象，最終他又能否抓住兇手呢？

語言：書面語
更新時間：逢禮拜四晚

出場人物：
林文坤：香港富豪
林佑偉：林文坤之子，因患J癌而需要換J
周韻芝：林佑偉的女朋友
馬湸：林佑偉的主診醫生
陳Sir：等待升職的警員
華哥：陳Sir同事
榮仔：陳Sir同事
細B：陳Sir同事

個人簡介：
一個好鐘意寫嘢嘅打工仔，其實好耐之前就想寫，不過實在太懶，N咁耐先提筆，終於下定決心寫文。第一次寫，未必咁好，請多多包容。

廣而告之：
好希望可以有多d人睇我寫故
覺得OK嘅就俾個面 Like 下我個 Page 喇

亦可以喺紙言度追故
陸續會寫多d唔同嘅故
紙言：

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

全港首宗換J手術誕生（1）

「日前備受爭議的換J手術，即全港第一宗男性生殖器移植手術，已順利完成。歷時14小時，於今早淩晨4時左右結束，主診醫生表示此次移植手術相當成功，再次見證了香港醫療技術的進步……」

聽著主持人的報導，陳Sir的同事也討起這宗近期十分熱門的新聞。一旁平日都在低頭看報紙的老頭也感慨，一百歲不死都有新聞，現在的醫療技術居然連J都能換，他嘀咕不知道他死後能否把自己的J捐出去，然後等他的受益者死掉後再將他的J二次捐贈，如此一來他的J豈不是可以以無限輪迴的方式，一直活下去？他越說越興奮，自個在那傻笑，陳Sir無奈地看了他一眼，暗暗夾緊雙腿。

他的下屬榮仔也開玩笑說：「那豈不是以後想換就換，大小膚色任君選擇？」

「那生的孩子算誰的？是自己的還是捐贈者的？」另一同事華哥接過話。

「疑…我覺得好惡心，每天都得看著別人的J。」剛調到他們部門的細B咬了一口炒蛋後，露出嫌棄的表情。

「吃你們的早餐，那麼多話，又不是你移植。」陳Sir瞅了他們三一眼，三人不再說話，低頭迅速地把早餐吃完。

一連好幾天，無論是局裏還是大街上，陳Sir也總能聽到大家討論此事，Facebook 上甚至還出現了換J大聯盟。

報紙的頭條也十分直白地刊登了換J兩字，陳Sir無法理解現在的媒體為何可以如此嘩眾取寵，是否沒有新聞可報導呢，他們破案立功的新聞從不見報紙刊登過。

他依稀記得媒體已跟進報導此事近一年，自從港商富豪林文坤全球征J後，此話題就一直沒斷過。縱然香港政府一直在宣傳器官捐贈，支持大家主動成為捐贈者，可大部分的都是心臟、肝臟及眼角膜等，J都能捐他還真是第一次聽說。

可惜在媒體的大力宣傳下，不少無知市民居然打算換J，有的想換尺寸，有的想換年輕點的，有的想換異國的，甚至還出現了黑市賣J。部分市民因一直買不起香港的樓，就想著反正死了就死了，還不如把J賣掉，換一筆錢給孩子。

這一年陳Sir已接到不少次報案，不少市民正中騙子下懷，透過網上給騙子付了一大筆錢，可J沒換到J騙子已逃跑了。也有一些受害者被騙裸聊驗J，怎料當他們在電腦前脫下褲子後，對方就迅速地截圖，進而以他們的裸照來勒索他們。礙於面子，許多受騙者都不敢報警，而他翻查記錄，最小的受害者居然只有 13 歲，他不明白那麼小的孩子為何也想換。

經過警方的幾次放蛇後，他們總算搗破了全港最大的販J走私集團。這世界真的很神奇，一旦騙子發現了賺錢的門路，甚麼奇怪的點子都會有人信。騙子充分地利用了男性想換J的心理，告訴他們集團有門路，可從全球各地採集最新鮮的J，只要付款登記成為輪選人即可。而且受騙金額還高得嚇人，其中有些家庭明明很窮，卻拼死抵押房子申請換J，甚至還有人為此弄得家破人亡的。

留名追

全港首宗換J手術誕生（2）

為了放蛇榮仔不得不接受罪犯的驗J服務，事後他一直被華哥他們笑，華哥一直問他驗J者是如何評價他的。不過也因為榮仔的犧牲，陳Sir才得以抓住販J集團。細B拍了拍胸口，慶倖陳Sir沒有讓他去，陳Sir拍了一下華哥的腦袋，告誡他別再取笑榮仔，否則下次派他親自上陣。

更讓人惋惜的是，媒體的影響力比想像中大，部分無知者透過黑心診所嘗試移植，最終卻死在手術台上。縱然警方也曾警告過媒體，別再荼毒無知市民，但在林文坤的影響下，警方也只能睜一只眼閉一只眼。

陳Sir也曾跟林文坤合作過，不過他並不喜歡林文坤。不知道為何他覺得林文坤過於市儈，明明那麼有錢，卻沒有應有的素質。

或許這跟林文坤的起家史也有關，年輕時林文坤家裏很窮，其父母也只是個菜農，因沒錢供他讀書，他在高中畢業前就早早輟學了。輟學後他當過銷售，也做過地盤，在社會摸滾幾年後，他發現有錢人都不是靠體力活致富的。

不再接體力活的他，用手頭上的錢開始倒賣貨品，拿下第一桶金後，他又開始投資商鋪，接著涉及地產業，搖身成為地產大亨之一。

大概J對每個男人來講都十分重要，但一般大家也不會公然地拿出來講，更不會在吃飯時討論，頂多開玩笑會說賭J或切J，沒想到如今換J成了香港當季的潮語，連小學雞也在互相問候對方的J。

一年前林文坤為他愛兒林佑偉全球征J，作為九代單傳的林佑偉，背負著整個林家的命運，怎料他年紀輕輕就罹患了陰莖癌，不得不切掉壞死部分。得知林佑偉的診斷結果後，林文坤完全無法接受，氣得他說要讓那醫生釘牌。老年才來得子的他，將畢生的愛都給了林佑偉，更何況林佑偉的命還是他母親換來的。

縱然在懷林佑偉時，林媽做好了各種安胎措施，但生他時她不幸得了羊水栓塞，最終保不住大人因搶救無效而死亡。林文坤喜得一子卻失去了愛妻，時間並沒有沖淡他的傷痛，每次林佑偉過生日他都會勾起這份傷痛，如今他又怎麼願意再次承受失去愛兒的痛呢。

況且林佑偉才剛滿二十歲，怎麼就會患癌呢？林文坤不斷地重複問自己，他重金請了不少海外名醫，可大部分的醫生都說只能切掉，唯獨馬湸醫生。

主動找林文坤的馬湸，告訴林文坤他有辦法幫到他兒子。林文坤並沒有聽過馬湸的名字，不過他是由另一名醫介紹的，林文坤翻查了馬湸的資料，發現他是從美國回流的知名泌尿外科醫生，加上名醫的擔保，他也就接見了馬湸。

馬湸跟林文坤的具體協議並沒有人知道，即使媒體多次派出狗仔隊套料，可他們的保密措施還真是做到滴水不漏。媒體不知道捐贈者是誰，也無法得知林文坤為何會同意這種手術，畢竟移植手術都存在排斥風險，萬一弄不好還會J死人亡。

全港首宗換J手術誕生（3）

大眾對於此手術的看法也褒貶不一，有的持支持意見，認為林佑偉那麼年輕就得切掉怪可惜的；有的則持反對意見，認為這種移植手術有違道德倫理。

手術前就有不少反對團體遊行，抗議此手術進行，覺得這算是禁忌手術。事實上如果不是媒體以此大做文章的話，它終究也只不過是林家的家事，林佑偉換不換J其他人也無權干涉。

勢在必行的手術，如林家嫁女一樣，做得風風光光，林佑偉的J弄得人人皆知。陳Sir關掉電視，躺在沙發上想的是另外的事。

兩年前他曾接到線報，說香港出現了奪J連環殺人案，遍佈全港十八區，重案組調查許久後至今仍未破案。死者間並沒有任何關聯，而歹徒也沒有固定的犯案時間及場所，加上死者的年紀從3歲到80歲的都有，警方無法捉摸歹徒的作案心理，成了迷案。

唯一留下的線索就是每個死者的J都不見了，因不翼而飛的J而失血過多致死。當時鬧得人心惶惶，坊間都在傳可能是吃J怪出現，奪走大家的J，弄得男的也不敢自己一個人獨處。

不過奇怪的是，兇手在三周內持續出現後，莫名其妙地消失了，最後一位死者是一名七十歲的老人。在殮屍房裏，他的老伴哭得差點跟他一起去了，老婆婆抱著老人的屍體不斷喊著他的名字，哭訴為何老來才死無全屍。

兇手的作案手法頗為高明，沒有留下任何毛髮及DNA，也沒有任何目擊證人，受害者全都死在暗角處，沒有任何攝像頭，不留任何蛛絲馬跡。

事實上當時警方的高層也已下了通牒令，讓各單位破案，且他們沒對媒體說其中一名死者恰恰就是休班警員。憤怒的高層囑咐各單位務必一個月內破案，可在他們還沒破案前，兇手就人間蒸發了。

一時間警方就成了眾人的指責對象，說他們納了那麼多稅，警方居然無作為，連個兇手也抓不住。但在香港那麼急躁的環境下，每個人都忙著賺錢，沒多久連環奪J案也淡出了大眾的視野。

躺在沙發上的陳Sir，看著窗外飛過的鴿子，陳Sir想起警方當時的調查結果顯示，死者的切口十分完整，他心中掠過一絲不安。

陳媽端著水果過來，問他幹嘛把電視關掉，隨手她又把電視打開了。陳Sir咬了一口蘋果，電視才剛播完廣告，就開始播馬湸的訪問了。

之前他一直都挺煩這些報導，反而沒有好好留意這位主診醫生。馬湸比他想像中年輕，留著一小撮略泛白的山羊胡，加上一雙鷹眼，看起來十分銳利。

馬湸並沒有過分褒獎自己，他只是由衷感謝林文坤給予他此機會。手術後，他自然就成了全球名人，各大醫院紛紛朝他拋出橄欖枝，馬湸的名字也瞬間佔據了各版頭條。

全港首宗換J手術誕生（4）

隨後主持人又採訪了許久沒露面的林佑偉，術後他一直在私人病房裏休養，各大媒體皆被堵在門口。這還是他第一次公開露面，陳Sir聽他講述自己在鬼門關旁徘徊，說他不知道捐贈者是誰，但他很想感謝捐贈者的家人，感謝他們讓他獲得新生。

女主持人瞄了一眼林佑偉的褲襠，絲毫不覺得尷尬地問他覺得新移植的J如何。林佑偉泛白的臉蕩起紅暈，看起來像是恢復了一些血色，他靦腆地表示一切安好。

陳媽看了一眼林佑偉，也說他年紀輕輕的怎麼就得了這種病，她一邊收拾桌子一邊還不忘叮囑陳Sir，讓他多喝水定期去做身體檢查。

他繼續躺在沙發上，輕輕地回了個哦，心想著上一次體驗已是去年的事了，也確實該找個時間去體檢買個安心。

不用上班時，他總喜歡這樣躺在沙發上，因為他的房間是面向西北無法曬到太陽，所以他更願意待在客廳，曬曬太陽思考一些事，這樣可以讓他的大腦保持清醒。

回到局裏，隔壁組的劉Sir又找來找他，說他似乎發現連環奪J案的一些疑點。華哥一看見劉Sir來了，就跟榮仔抱怨劉Sir又來了，細B把椅子一挪，打算聽他們講講內幕。

陳Sir並沒有不喜歡劉Sir，甚至還挺欣賞他的，畢竟警方已將此結了案，只有他堅持不懈地想要抓住兇手。看著越講越激動的劉Sir，他於心不忍地打斷他，劉Sir略失望地看著他，他拍了拍他肩膀，告訴他天網恢恢疏而不漏，總有一天他們會抓住兇手的。

其實他也挺能理解劉Sir的心情，換做是他，如果他的下屬死於此案，他也必然會堅持抓到兇手為止。劉Sir感歎他的下屬當時正在休班，警方無法將其列為因公殉職，那警員才剛剛調到他們組而已，誰又會想到局裏會出這種事呢。

雖然高層也曾多次勸劉Sir別浪費警力，但他曾答應過狗聰的父母好好看著狗聰，他必須為狗聰拿回一個公道。陳Sir不得不承認劉Sir很勤奮，他努力地試圖抓住每一個細節，可他又不得不說劉Sir的辦案能力略遜色。

這也是為何華哥會抱怨劉Sir又來了，時常他都會興奮勃勃地跑來找陳Sir討論案情。可惜每次他都找不准方向，所做的努力瞬間就成了徒勞。

細B給陳Sir遞了杯黑咖啡，陳Sir咀了兩口，問他們有甚麼新案件急需處理的，榮仔搖了搖頭表示近期濫用警力的趨勢有所上升，華哥說他日前調查的假鈔案疑犯已落網，細B則說他那邊還在調查高空投擲腐蝕性液體的線索，過了一會他又說近期多了不少人報案說有跟蹤狂。

華哥收起報紙，深深地歎了口氣，感慨現在的人怎麼就管不住自己的J。榮仔一聽，剛喝的鴛鴦差點就噴出來。陳Sir拍了拍桌子，讓他們趕緊收拾心情，好好工作。

全港首宗換J手術誕生（5）

才剛坐下沒多久，陳Sir就接到上層的指示，讓他們幫忙尋找林佑偉，陳Sir疑惑地問上司是否近期熱議的林佑偉，上司點了點頭。

據林文坤說，林佑偉在淩晨四時消失，沒有人知道他去哪了，連電話也打不通。林文坤翻查了家裏的監控，沒有見著林佑偉的身影，也沒有工人見過他，甚至他有沒有回家他們都不確定。

林文坤懷疑自己的兒子被綁架了，可他並沒有收到任何來電，但他不得不往最壞的情況去想，唯有低調地找警方處理。

「怎麼又是他？」陳Sir剛一分配完任務，華哥就忍不住插話。

榮仔歪著頭接過話：「當紅辣子雞就是不一樣，總給我們添麻煩。」

細B仔細地記下他該做的事，陳Sir看著桌上的香港地圖，心想香港說大不大說小也不小。毫無線索下，想要在十八區裏找一個人也不容易。

榮仔翻查了林佑偉的出境記錄，記錄顯示他仍在香港內；細B也翻看了林家附近的監控，並沒有找到林佑偉的蹤影；華哥則調查了林佑偉的通話記錄，最後一通電話是無法追蹤的衛星電話。陳Sir皺著眉暗想這通電話究竟打給了誰，不一會華哥就調取了林佑偉的車行記錄。

根據GPS的定位，他們來到元朗的一舊工廠，看起來是荒廢的。陳Sir並沒有見到林佑偉的車，不過他留意到腳下泥土上的車胎印。環顧一周，除了他們幾人以及林立在那的破工廠，周圍只有一堆雜草。

「喂，別走那麼快，等等我……」細B惶恐地躲在華哥身後。

「別那麼膽小，你可是警察，萬聖節又還沒到，你怕甚麼。」榮仔拍了一下細B的後腦勺。

「可…可是我剛剛好像看到那邊有個人影。」細B弓著腰指了兩點鐘方向後，迅速地又把頭埋在華哥背後。

陳Sir順著細B指的方向看去，確實有個黑影，他大喊了句「警察別動」。華哥跟他迅速地跑了過去，可走近一看，原來只不過是一個稻草人。

左傾的稻草人穿著一身人的衣服，還戴著一黑框眼鏡，神情顯得十分詭異。細B瞧了一眼，嚇得尖叫起來，急忙往後退了幾步。

「是誰放那麼恐怖的稻草人在這，來，幫我跟他拍一張照片。」榮仔笑嘻嘻地把手搭在稻草人身上，怎料剛一碰它的頭，它的頭就掉在地上了。

看到自由分離的稻草人，榮仔也愣住了，尷尬地表示稻草人不大結實。

「等等，這好像是林佑偉的眼鏡。」陳Sir從地上拾起黑框眼鏡，剛剛他就覺得好像在哪見過。

「你這麼一說，好像也是。」華哥順著話題也看了一眼榮仔，榮仔聳了聳肩。

「走，我們到裏面去看看，不過小心點。」陳Sir率先朝工廠走去，細B踉踉蹌蹌地跟著。

華哥靠在大門，確認了廠內沒動靜，做了個手勢讓榮仔進去。榮仔敏捷地從大門口翻了個身靠在大門內側，可他剛進去，就大聲爆粗了。

「作死，那麼大聲幹嘛，」華哥剛拍完榮仔的頭，他也忍不住喊「哇屌。」

陳Sir及細B最後才進入工廠，然而大家都說不出話來。眼前的一幕，也難怪榮仔跟華哥會連番爆粗。

空蕩蕩的工廠裏，泛著一股難聞的氣味。陳Sir屏住呼吸，他不知道該說甚麼好，他也是第一次見到這種情況。昏暗的工廠中，只放了一張桌子，冷冰冰的，而躺在桌子上的恰恰就是林佑偉。

林佑偉就跟睡著一樣，只是大家沒想過他會是光著身子躺在那，更讓他們捉摸不透的是，從工廠右上側小窗漏進來的一縷陽光，恰好落在他那立著的J。

如果這是一幅人體攝影作品，大概會是不錯的作品，陳Sir不禁這麼想，可現場看到此番景象，他有種說不上來的感覺。

推